其實政府係點樣控制軍隊？

如果軍人想發動反政府行動
咁政府可以點算？ 所有高科技野都係基事基地
點解其他國家未出現過軍事獨裁？

唔出糧

冇嫁，有槍大曬，但係正常國家軍隊服務人民

點會冇出現過軍事獨裁

南美，中東，亞洲，非洲個啲國家你當佢地唔存在？？

大路國家
德 美 法 意 美 英 日 中 加 瑞 澳 俄

泰國係咪試過？

邊個出糧邊個話事
唔係老細平時點樣當你係狗咁揸乾你

反你點會怕你唔出糧
拎槍好快完事

日本德國無出現過...自己睇下書先啦

所以佢地咪大路國家囉

正常軍隊有唔同人話事，勢力互相制衡

你反果陣會驚會唔會其他人圍返你，到時就仆街

你當泰國流？

安插黨羽，一個軍隊唔同部門人事關係呢啲，即使一個部門想作反，都要花時間去說服，但說服得黎早就被監聽

德 美 法 意 美 英 日 中 加 瑞 澳 俄=所有國家

Anyway，軍事獨裁成因可以有好多，但總結落黎有幾個重要既︰

1. 權力集中，制衡不足
2. 政府效率低下，貪污無能
3. 社會教育水平低
4. 社會經濟水平低
5. 法律唔完善

泰國宜家都係

至於出現軍事獨裁點解決，都係由外交同自己國民解決，參考下韓國既例子就明

再講，日本德國法國意大利中國俄國都有軍事獨裁過

高人工，同埋可以肆意犯罪

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統

其實係難防架 假如一個人獨掌軍權既話
所以會同中史一樣 拆散溝亂軍權
一個職位拆成幾個唔識唔熟既人做
你見雜種上台係咁重組軍區換人就知

民主國家都有機會變軍事獨裁
但一般太平盛世情況搞黎做乜，實會全國立立亂
商人平民都唔會支持
同埋現代國家一般個政治架構成熟
冇總統permission，連揸架坦克出街都唔得

所以西方好多國家唔會用軍隊鎮壓市民
白羅斯就係一個活生生既例子

每個團收買或安放或威脅一個線人，有乜動靜都即刻收你皮，咁個個都驚身邊個人係金手指，自然要聽聽話話。

好食好住點會無啦啦得閒攪政變

泰國🇹🇭軍事政變12次

唔係話有20次咩

拋磚
不如講下一個軍事政變點樣發生

首先就要有發生軍事政變既土壤
若果個政府產生方法公平(合法性)
要發生軍事政變係有難度(當然唔代表唔會發生)

之後就到經濟/ 政治問題
通常要一係經濟發展有問題/ 損害到軍人既利益/ 國家政治方向有爭議
先至會有軍人/ 軍頭覺得應該要出手
經濟方面諗唔起例子, 可能因為軍人係既得利益者
懷仁堂事變, 前蘇聯819事件, 土耳其2016年既政變係政治方面

之後就要講傳統
美國英國呢d 基本上冇乜可能
但例如土耳其直接有軍人政變既傳統